[核爆都唔割] 唔洗道歉！法國黃背心革命果陣我喺巴黎

上年黃背心革命嘅時候我同朋友一早已經知巴黎有黃背心運動，但我地都繼續去哩個旅行，名店SALES都有好好同我地講解當時嘅法國人計劃左每個星期六都有示威，其他日子都如常。

BOOK左喺香榭麗舍大道嘅酒店直頭建議我地唔好入住，因為當日有示威活動，我地就因為咁，重新買過張EUROSTAR火車飛，改過晒所有行程，煩左大半日，但我地都冇嬲過當地有示威。

我想講既係，哩場運動都發生左成兩個月，轟動世界，旅客黎香港嘅時候一早已經知有哩件事，旅行會有風險，但你都要選擇黎，你自己要承受返個風險。旅行就係一個體驗，你去戰地會唔會屌人攞槍？你去到大陸都唔會屌大陸人冇禮貌啦！

其二，哩件係國家級嘅大事，關乎一個地方日後嘅命脈，生死攸關，一個路過嘅旅客，本來就唔應該干涉。可能香港人都係做慣包容果個，明明自己嘅獨特先係最令人欣賞既地方。

琴日件事真係有不足、有不完美嘅地方，但我不指責，也請各位不要指責，大家加油。

天佑義士
五大訴求，缺一不可！
8月18日見啦

721
811

可能香港人都係做慣包容果個
呢句極度同意，番中學大學見親大陸人實會就班大陸人講蝗話，就算得1個蝗，其餘20幾個香港人都會就佢講蝗話

包容到香港搞到今日咁

818香港人大遊行
和理非勇武缺一不可
United we stand, divided we fall

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

818 見

[img]blob:

agger

well said

推

唔撚需要包容呀
有晒旅警佢地自己黎架
Take risk黎香港旅行，有些少遊行影響都唔出奇啦

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

有時真係要同特柒政府 同 警方 學下野

放下身段 厚面皮到底

想漂亮地輸

定

好樣衰咁赢

政苦好明顯簡左後者

香港人你地呢

push

咁係因為你係法國
如果你係滯留新疆, 比維吾爾族請願封機場, 明明有機走但你上唔到機
身邊既文宣全部都係講武警解放軍會亂開槍射平民
而且成個集會唔知幾時會比人清場

先不論道德對錯
你真係可以保持心情輕鬆?

點都唔撚割！818再見

問題係有外國人話想離開戰區但係離開唔到

香港人都係做慣包容果個

呢句太啱

緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

同意,巴黎成日郁D都罷工啦, 又唔見D人嘈

push 8.18！

啱啊 唔想blame旅客但香港咁嘅局勢，搞唔搞機場都係遲早嘅事，點解佢地唔可以plan好啲個trip，我地係有責任，但佢地都要承受touchwood個風險囉

認同的話幫手推一野
［道條撚］錫春袋都唔割係指：錫春袋冇做錯到！ 錯既係過街老鼠春袋太臭！

基本上歐洲國家係唔會點理外國遊客點睇佢地
因為你越在意人地點睇而改變
就越冇左自己地方既特色

團結！

難聽啲講，大愛撚

外國人自己都咁講

721 811

pish

去到大陸都唔會屌大陸人冇禮貌

香港人忍耐力，適應力，包容能力都係世界級 比著其他國家既人 單單住屋問題已經頂唔順要去抗爭啦 香港人仲要係日用品,學位,疫苗都要同人搶 忍左咁耐 今次為左自己屋企 洗撚理人點睇

個撚個都要包容忍讓，咁邊撚個包容香港人？
絕不道歉，可以同遊客講阻到佢地/希望體諒。

雖然我咁樣講會好過份
但其實某程度上啲發晒矛
要打要撞嘅旅客仲撚自私
為左自己一程飛機而摧毁一個地方

但人地返唔到屋企同你改行程玩受害程度好似唔同Qi

講得岩！！！

Agger

法國黃背心嗰陣我都有去過3日巴黎
去之前都係衡量過有可能行程受阻先去
到咗巴黎之後我係擔心扒手多過黃背心

又好似有啲道理.....

雖然好仆街但我想講香港示威由612都開始左兩個月，721恐襲都有大半個月，你去旅行本身就係要TAKE RISK
我哋唯一做到就係盡量保護旅客
可能會阻到佢，但點都盡量避免佢地受傷

Agger
去日本exchange 個陣成班日本朋友係隔離佢地都會係同我講日文，而唔係英文
利申：日文堅差

旅遊警示唔係流野嚟
去危險地區 有手機都留意下新聞啦

呢個真

721
811
818

818

你又好似有d道理

遊客問: 香港咁危險做埋你唔比我走?
你唔say sorry都算, 仲想屌鳩佢, 咁亂你仲黎, 預左啦?

呢度係香港唔係法國...有人同旅客「代政府/香港」 道個歉會係一個正面形象, 冇人話要就尋日示威者既行為道歉, 都冇人可以代表到, 只係sorry for any inconvenience caused 係一個客觀對旅客既一種 empathy

PUSH

五大訴求，缺一不可！

改進改進不指責!!

Well said

引用999既說法 驚咪唔好黎

明知有示威你仲黎香港把撚

Push & 借位 post

（尋失物) 今日13/8 喺機場唔見咗個背囊

緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

利申 唔覺得要道歉
但既然有班和理非朋友願意付出時間幫我哋繼續走落去
咪各有各做囉

記住：不割蓆 不分化 抗爭必勝方程式

推

雖然話旅客有承擔黎香港既風險 唔駛道歉
不過有手足道歉的話亦唔需要咁多嗲
總之各有各做

啲旅客一早知你哋封機場？
你係阻住外國人返屋企！唔係阻住佢哋玩！

[緊急分析]法！不！責！眾！

同大陸人一定要堅持講廣東話
我本身做sales對住大陸人都一定係講廣東話
佢地未必識講,但係一定聽得明

禮貌係香港人既特質
道歉都係比旅客既體驗
等佢記得香港人既禮貌有咩唔好

冇撚有錯！道乜撚野歉！港共黑警有冇道過一句歉啊！香港人醒未啊！依家港共將啲責任射哂落示威者身上！道歉咪直接承認香港人做錯！咁卑微做乜撚野

岩 係國難當前 黎旅行or去旅行既 自己避一避啦 怪人阻你係咪on9

係因為佢地唔識英文姐
講包容日本仲勁

絕對同意
香港就淪陷
仲係到計較旅客觀感係咪傻撚左

True

又要示威 又要唔影響到人 毒撚溝女咁 又要溝女 又唔俾得條女知

我地都無錯 洗撚道歉
要道歉都係柒婆道歉先

到時見

Push

需要道歉嘅唔係香港人 而係個政府

支持樓主講法，不過道歉都係香港人有禮貌。

唔會反對道歉既人，不過應該係要為on9政府道歉。

而唔係示威者本身

岩

可能香港人都係做慣包容果個

係，香港既利益對我黎講一定係凌駕於旅客既利益

對唔住，我自己都曾經唔想傷及無辜，但任何行動都會對其他人造成損失
但係佢地唔損失，就係我地失去自己既家鄉

為左保衛香港，我會做一個仆街

721 811

法國有濃厚的示威文化，不能與香港相提並論。

香港人太過顧人感受，依個係優點，但亦都係革命嘅死穴，點解要關心唔係住響依度嘅人啲睇法！
佢地只係一個過客，就算香港核爆，佢地一返到自己國家就WFC。

又講得啱

旅遊警示一早出左
冇得怪
你以為香港仲安全？

駁唔到

又岩喎
吹左咁耐風都入黎
要自己承擔後果

連登仔會叫勇武唔好上街? 你信咩？

popo打手係度攪分化， 唔好入真正連登仔既數

唔好再理popo分化打手講既野， 唔好再記住， 唔好放係心

不分化， 死都唔割

旅行有風險呢句真係好正 推

共產黨歷史上都係好樣衰咁赢

所有正氣po 推

其實道歉都係公關嘅一部分黎
講下唔會少忽肉 唔係想割席
同埋真係想割個d都唔會出黎道歉啦

好波 真正嘅手足係唔會割蓆

屌你嗰啲 咪係鬼佬廢佬藍絲
香港人被人爆頭 你仲好意思話人阻你返屋企
如果侵侵話香港人阻到美國人坐飛機
肯定畀美國本土屌到仆街啦

團結
加油

所以要賭上全部香港人嘅利益去保嗰百零個旅客嘅感受/安危？
香港佢地冇份架 香港嘅未來係屬於香港人
本身呢場仗要贏已經好難
如果仲想皆大歡喜咁贏
會唔會太過痴心妄想

越道歉越俾人睇唔起
佢哋黎得就預左，見你道歉即刻覺得你有錯，唔怪你怪邊個？

818大遊行

咁道歉得嚟又顯示出我地獨特之處
正正全世界都唔道歉
我地道歉都能夠受國際關注
咩警察藍絲都無道歉我地做咩道歉
咪又係要突顯我地同佢地唔同囉

又講得幾有道理

TRUE

我都想講好耐
你當自己去左泰國旅行
咁岩撞正黃衫軍佔領機場阻到你班機
你會唔會話自己
"唔再支持黃衫軍"
會唔會覺得對方得失左你係失國際民意係蠢？

唔會

因為你都知單野根本唔撚關你事嘛

點都唔割!

不過，阻到人始終係阻到人，道歉係顯示我哋抗爭同時有公民質素，亦是人禽之辨!

818見

真

年輕人道歉係個人修養及成熟表現。
有人仍然不滿控制不了。
最緊要下次大家冷靜d，支持你地既唔會咁易放棄你地！

721

咪就係

可以改善，真心覺得示威者可以唔使直接阻止旅客登記，佢哋可以好多人聚集導致政府部門例如機管局取消航班，令到旅客嘅行程受阻。個人認為直接同間接其實好大分別

612
721
811

你都唔會可憐一個明知北韓危險都去北韓嘅旅客啦。

818見！

我地只有事後檢討，冇事後割蓆

包括今日既道歉、勇武既決定同有份建議既人

應承我，除罩相應果日，我要見到你

請問果幾百人同全香港人既利益有咩關係? 而家比佢走會令我地即輸咩?
好啦, 今日飛到啦佢地, 香港人利益斷送左未?
再講, 就係因為香港佢地冇份, 我地憑咩唔比佢離開一個我地不停文宣成危險地區既香港?
阻遊客呢件事, 我見到既只係用緊香港人既國際輿論優勢去賭啖氣

同埋如果政府部門直接取消航班，咁就係佢哋處理有問題。示威者冇必要將問題攬上身，因為是為呢件事爭取公義好合理，但係冇必要直接阻止旅客上機，咁樣都可以反映到香港嘅公民質素。要對抗共產黨，同當時嘅魚蛋革命好唔同意，我哋的確係需要更加多人支持，亦都需要國際嘅援助。

國家應該出旅遊警示提醒旅行自行擔負風險， 唔應該將責任推俾示威者

同埋如果政府部門直接取消航班，咁就係佢哋處理有問題。示威者冇必要將問題攬上身，因為示威呢件事爭取公義好合理，但係冇必要直接阻止旅客上機，咁樣都可以反映到香港嘅公民質素。要對抗共產黨，同當時嘅魚蛋革命好唔同意，我哋的確係需要更加多人支持，亦都需要國際嘅援助。

同意

同意！

Diu 同意。
上年去berlin個陣走個日撞岩地鐘罷工，拎住兩個大gip 行左我成個幾鐘先到到機場，但係真心一秒都冇嬲，淨係諗哦佢地罷工實有原因，咁搵路行啦！
所以大家真係唔洗咁擔心，通常出哂聲diu個d都係仆街慣咩都要complain 咩都要指責人。
我地大家加油💪🏻

可以講多少少黃背心事蹟？

721 811 817教協遊行 818民陣遊行

811

根本就唔應該道歉，搞撚到風肚病咁

道乜歉啫

一星期揀一日玩鑊金做法值得參考

革命要道歉真係天方夜譚

機場要繼續搞

回憶由6月至今腦海中之片段我唔會怪責你地！

無錯，其實好多國家都對香港發左旅遊警示
旅客照舊黎啫係佢地自己願意承擔風險
當然係會有燥底旅客
但我見到更多係願意去了解發生咩事

我有同樓主差唔多經歷
2011年我去希臘旅行
飛機，火車,巴士,的士，政府部門輪住罷
其實遊客雖然係有唔方便但亦唔係一面倒
1.冇的士就叫洒店揾車，火車嘅改下期又得，掉換下行程又得
2.其實係好難得嘅體驗，我住憲法廣場附近嗰幾晚成日走落去八掛呃水吹
3.當地人同我講如果冇示威集會時反而治安不太好,夜晚盡量避免出外,而那段期間幾乎晚晚都有集會，成街係人好鬼安全
4.洒店船票機票全部比平常便宜
5.比起平時更容易認識當地人甚至做埋朋友

返屋企同改行程機票都係要再買過架，清。阻人入閘check in確係唔啱，但係我想帶出嘅係無論遊客定香港市民都好，出入得香港就要有定心理準備行程會有所更改！

仲有人叫大家去道歉
我地要自省 好好諗下下一步點做

五大訴求 缺一不可

巴打你有冇發現自己既邏輯同黑警記者會上既邏輯係一模一樣，有好多巴打都係咁諗野，唔該你地清醒下，唔好俾自己思維跌左去同黑警同一個level。

旅行係有risk，但外界一直認為個risk係來指黑警，唔係示威者呀。你係法國黃背心果陣接觸到果d sales，酒店staff，咪即係今日香港果d吉野家同半島堆深藍，佢地等係提你會奶野啦。

將心比心啦，如果你自己都覺得自己有不足，道個歉有咩問題，一個歉都唔道，咪即係69果陣個林鄭一模一樣，你覺得自己冇做錯先唔需要道歉。

琴日我係前線比班法國佬屌同衝擊。。

612 721 811

聽電台 仲有個港媽話影響佢個仔女放暑假參觀機場 真係痴撚線 睇小日機場會死？

點都唔撚割！

得罪講句 香港人永遠比道德枷鎖鎖死自己
抗爭抗到要向外國遊客道歉我諗無邊個國家會咁 爭取民主自由有乜撚野錯

下次會進步

光復香港 時代革命唔係得個講字
雖然知道大家都不割 但親身支持更加重要

咁如果你行李都寄埋去到閘口先比人截住
班機就照起飛左
機票你就要再買過
行李又唔知等幾耐先拎得返
仲要滯留多唔知幾多日
就算你接受到, 你撫心自問你身邊係咪人人都接受到

唔係話要blame邊個
而係想大家認真反省到底自己有冇比緊藉口自己去做一D錯既事

認同

致 香港人

818 真喺要好和平咁行完散
今次目的喺比全世界睇
人數夠多 威力大好撚多
有人衝 唔好屌喺鬼 阻止佢就ok
我自己勇武底線已經由612之後無咗
但今次的確唔喺衝唔衝 喺要和平!

818見!

係啊其實真係唔洗道歉
我係旅客最多係無奈同搵方法快d返屋企囉
不過做左好過無做

問題唔係影響旅客，而係直接屌鳩旅客，攔截旅客
同上戰場搵個旅客做盾係無分別

Push!

不指責 不割蓆！
818 香港人 assemble

再推一推

我去到外國，
當地人示威而令我上唔到機
我憑什麼怨同阻止？
當地示威，我屌鳩當地人示威？
合唔合理？有資格咩？
作為遊客，我無理由阻住當地人爭取自己本地的利益。點都講唔過去！

認清楚自己身份，我只係當地的國家的過客，
我做乜要做人地外國勢力阻礙人地？
如果我阻住人地未代表我好撚野蠻，
同大陸人一樣以為全世界都係中國人領土一樣。
迫人服從自己果套的食屎狗。

分化撚真高招。

香港都係人善被人欺
雖然唔可以同泰國嘅情況一概而論
但係睇泰國政局混亂嘅時候人哋嗰啲紅衫軍黃衫軍真係好撚惡
我行過都唔敢望佢哋一眼
如果佢地真係左我搭飛機我都唔敢屌鳩佢啦

唔係話阻人搭飛機係啱只係唔想大家再屌鳩同路人

出過國都知

歐洲大把呢d 罷工啦

遇著根本無得怨

亦唔會去怨

道歉係門面嘢啫，做好印象無壞

講到法國佬唔會開槍咁 黃背心都死咗二百幾個啦

推 721 811

你係巴黎都唔撚知啲黃背心會做咩
有咩風險自己承擔返

讚成

岩!

紅/黃衫軍：wfc 再嘈打柒你

我冇話佢地唔會開槍
我只係問緊如果你人在新疆你保唔保持到呢個輕鬆心情啫

推到個個香港人都見到

香港人連革命都咁怕事

啱

明知自己國家對香港出左旅遊警示都照黎，真係自己衡量風險啦。
保險唔包之餘，返唔到屋企都係意料之內吧

係唔輕鬆係會驚 會諗方法逃生盡快返屋企
但唔會同新疆人講我唔再支持你地
人地革命關我撚事咩 我又幫唔到佢地

我7月30 係韓國因示威活動而取消某d行程 嬲都無嬲過

香港人有種難以言喻既潔癖精神病，會向施害者道歉，會對冷血既「絕對中立人士」下跪
甚至在國家存亡之秋因為行動而產生既collateral damage而guilty ,更限制佢地應唔應該做應做既行為

推 816 818見

係巴黎住過一段時間
其實歐洲人都慣左間唔中會因為罷工搭唔到車/飛機
係香港人奴性太重者

我讀政政，入嚟教大家點樣提升政治運動成效

講得好呀屌你！

呢樣嘢都喺香港人嘅優點嚟嘅
道唔道歉自己選擇

8.18

你應該問下個遊客係邊個國家黎

因為連南美洲國家都由6月開始已經不定時用頭版報導香港而家係好動盪，如果佢個國家無網上無報紙同電視我地會衷心道歉，我再私人包埋佢因呢件事影響既酒店、交通同埋機票錢

唔好話機場，中環,causeway bay,TST，香港十八區都有示威，唔係機場塞一樣可以係新界市區塞 ，可以比香港isis打傷/射中
黎得既就風險自負，正如你去巴勒斯坦邊境戰區旅行期間比以軍射中都唔會話以軍阻你旅行掛

講得好好 做慣左遷就既角色

第一日 aa cancel flight 唔關手足事當然唔洗
但尋日有手足拉人唔比入閘，兩樣唔同野黎
依家只係對遊客道歉 （係代政府講聲唔好意思，同埋對象唔包醫護加記者的），攞番d國際正面形象，我覺得係需要，尋日各大internation media 既press都有comment依樣野

補link:
德新社記者 : 已收到香港「機場示威者」的道歉

香港本土層面當然要煲番尋日既收獲
黑警舉槍，亂拉人，亂打人，出公安辦案，AA同民航處既陰謀等等

仲未見到依類既文宣

港人太善良

咁好客之道做左冇防既

香港=新疆？
Goodest Logic

Agger 香港人個底都係太軟弱、好易就人

唔好道歉啦
知你地心地好，但太善良會比人蝦

你唔出聲人地咪當你正常示威唔理你
你走去道歉做低自己姿態先反而比人笑

真, 所以大家唔好再話咩道歉住,
成功落賓到五大訴求而再向全世界道歉都未遲啦

見到突出黎個個聽唔明我地講野，就會ff「佢係咪好唔開心啊，係咪會覺得俾人杯緊啊，佢好似好努力聽緊我地講咩咁」然後我就出口叫大家講蝗語成日諗左人地點諗先，care人地目光多過自己感受，又愛光環又愛面我諗好多香港人都會咁

撞

8 18

道歉唔係基於對方嬲唔嬲，係基於對自己既行為負責，基於自己覺得自己有冇做錯。遊客嬲唔嬲，wfc，問題係你問心一句自己做岩定做錯。有就道歉，冇就唔需要，就係咁簡單。

唔洗講咩有冇人覺得嬲，行為阻唔阻到人，我地上街阻左條街咁多日，冇人嬲咩？但我地從來都冇道過歉，因為我地覺得自己冇做錯。係阻到你，so what？

機場單野，你覺得自己有不足，你就應該去道歉。你覺得自己冇錯，你就唔洗道歉。呢d唔係貶唔眨低形象，唔係關公，唔係包唔包容，亦都唔係對旅客既賠償，遊客亦都唔需要你既道歉，呢d係我地成日講既黃藍是政見，黑白是良心。

其實如果你最後唔補一句「係有不足不完美」，我絕對唔會出呢篇文。因為呢句不足，正正就係林鄭69後既說辭：「我地冇向公眾解釋條例，係我地工作有不足，但唔會道歉。」

你成篇文就係黑警記招既詳細板，真係唔希望大家將果句「不完美但可接受」玩玩下就當左真。記住我地唔係林鄭，唔係黑警。呢d唔係潔癖，係邏輯錯左。唔道歉，係代表我地冇不足。

岩聽 加油

堆

左膠仲衰撚過黑警

黑警起碼會幫自己友

左膠推自己友出去死仲要踩多2腳

道歉都係PR伎倆姐，不過有啲旅客可能真係逼不得已要經香港轉機而上唔到機

不割

公道

721
811
麻包袋全家BBQ黑警

求推sorry
816行動到而家都上唔到熱門？（3）

你唔同樓主講香港=法國Goodest logic？

起碼新疆同香港一樣係對武警先

你旅客咪撚黎囉 屌
邊有咁多地方招呼你地

就係太包容

721! 講得啱!

又幾有道理

你可以道歉 不過係代政府道歉
再解釋係政府唔回應訴求 我地都唔想

請問手足比人斬同阻遊客上機個因果關係係邊度
點解檢討阻遊客做錯就係對唔住手足？

啱聽

講得好好
大家都比劉華個廣告洗腦洗得好深
香港係我地屋企
唔係咩旅客之都
一切以香港人為先

贏咗掌聲但係輸咗場仗嘅話有春用咩

依家屋企比人打劫放火
過門都係客
你見到我屋企搞成咁
一係就幫手一係就走喇